En esta sección se describirán los conceptos más importantes relacionados con CMMI. Para ello, se ha tomado como referencia \cite{ProductCMMIfor2010}, que es el modelo para el área de desarrollo de la versión 1.3. Se toma como modelo esta versión, porque es la última que está disponible de manera gratuita. De todos modos, se mencionarán aquellos puntos que estén actualizados en la versión 2.0.

\section{Componentes de un área de proceso}
Todos los modelos CMMI son producidos a partir del marco de trabajo CMMI. Este marco de trabajo contiene todos los objetivos y prácticas necesarias para producir modelos CMMI que pertenezcan a constelaciones CMMI. Todos los modelos CMMI contienen 16 áreas de proceso principales. Las \hyperlink{processarea}{áreas de proceso} abarcan conceptos básicos que son fundamentales para la mejora de cualquier área de interés. Mientras que hay material en las áreas de proceso principales común a todas las constelaciones, hay otro más específico del área de interés. En consecuencia, puede que el material de las áreas de proceso principales difieran.


\subsection{Tipos de componentes de modelo}
Los \hyperlink{componente}{componentes} que conforman un modelo se agrupan en tres categorías diferentes:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Componentes requeridos.} Son aquellos componentes esenciales para la consecución de una mejora en un área de proceso dada. Los componentes requeridos son los \hyperlink{sgoal}{objetivos específicos} y los \hyperlink{ggoal}{objetivos genéricos}. La satisfacción de dichos objetivos se tomará como base en la evaluación para decidir si un área de proceso se ha satisfecho.
	
	\item \textbf{Componentes esperados.} Son componentes que describen actividades que son importantes para lograr un componente CMMI requerido. Para ello, estos componentes guían a quienes implementan mejoras o realizan evaluaciones. Los componentes esperados son las \hyperlink{spractice}{prácticas específicas} y las \hyperlink{gpractice}{prácticas genéricas}.\\
	Las prácticas, o alternativas aceptables, deben estar presentes en los procesos (planificados e implementados) de la organización, antes de que los objetivos se puedan considerar satisfechos.
	
	\item \textbf{Componentes informativos.} Son los componentes que ayudan a los usuarios a entender los dos componentes anteriores. Los componentes pertenecientes a esta categoría son las subprácticas, las notas, las referencias, los títulos de objetivo, los títulos de práctica, fuentes, ejemplos de productos de trabajo y las elaboraciones de práctica genérica. Estos componentes son muy importantes para entender el modelo, ya que provee, entre otra, información necesaria para entender correctamente los objetivos y las prácticas. 	
	
		 
\end{itemize}